# Фабричный метод (Factory method)

**Фабричный метод** — это _порождающий_ паттерн проектирования, который определяет общий интерфейс для создания объектов некоторого класса, но непосредственное решение о том, объект какого класса создавать происходит в подклассах. 

Преимущества:
  - Избавляет от привязки к конкретным классам
  - Возможность создавать объекты более универсально
  - Упрощает добавление новых "продуктов" в программу.
  - Реализует принцип открытости/закрытости
  
Недостатки:
  - Может привести к созданию больших параллельных иерархий классов, так как для каждого класса "продукта" надо создать свой подкласс "создателя".
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется гибкость при создании продуктов.